Canon用戶討論區(20) 一闊三大

#1 Updates
#2 常見問題
#3 EOS M系統機身
#4 APS-C 單反機身
#5 Full Frame 單反
#6EOS R無反機身
#7 EF-M 鏡頭
#8 APS-C 鏡頭
#9 Full Frame 單反鏡頭
#10 Full Frame 無反鏡頭

Updates
1. EOS R5
• 全球首部 8K 全片幅無反
• 支援無裁切 8K 30p 及 4K 120p 短片
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 全新 4,500 萬高像素 CMOS 影像感應器
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
支援雙記憶卡 (CFexpress + SD UHS-II)
定價 HKD $30,880
Canon 無反5系新機 Spec暫時屌打晒市場上所有同級產品 痴撚線相機

2. EOS R6
• 源於旗艦單反 EOS-1D X Mark III 嘅 2,010 萬像素高感光 CMOS 影像感應器
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• EV-6.5 低光自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
• 支援無裁切 4K 60p 及 120p 短片
支援雙記憶卡 (2 x SD UHS-II)
定價 HKD $19,880
Canon 無反6系新機 同R5 比少左像素 raw 4k 120 mon細啲 其他差唔多 但平10000 窮人之選

3. RF 新鏡
RF 100 - 500 f/4.5 - 7.1L IS USM (去到363有5.6)
RF 600 mm f/11 IS STM
RF 800 mm f/11 IS STM
RF 85 MM f/2 Macro IS STM
RF 1.4x
RF 2x

4. EOS 850D
唔知 無睇 想買直接買90D thanks

常見問題 （29/7/2020更新）

R5過熱點算？過熱點用嚟開工？
如果你開工要拍好高res嘅片 要8k raw嘅 鍾意a7siii 嘅 R5係唔適合你 建議你買sony a7siii 或者更高階嘅video機 有主動散熱嗰啲

R5定位係一部可以拍片嘅相機 佢有頂級相機嘅功能 包括12fps機械快門 dpaf 4500萬像素 呢啲係攝錄機無嘅嘢嚟 亦正係佢地無呢啲嘢 所以佢地有能力喺其他方面做得出色啲 包括機身散熱同拍片性能 所以兩種機根本無得直接比較

R5 係相機拍8K嘅一個突破嚟 而且其他resolution 表現都好好 尤其係細production要用嘅嘢 佢都俾得到 包括 10bit422 Clog 4k120 客觀嚟講佢係一部實用嘅機 加埋canon色 操控勁 af勁 價錢合理 ef鏡群 如果咁都話因為8K過熱問題而買唔過 忽略曬其他優點 咁你真係唔好買 千祈唔好勉強自己

我如果升級/新手 應該入 R5 定 R6？
主要睇你有無錢 因為一闊三大 尤其拍片
你要諗下
rf鏡頭 ef鏡頭都唔平 洗唔洗換？
cfexpress/uhsii sd 好貴 一定要買
剪4k/8k部電腦剪唔剪到？洗唔洗換？
個mon睇唔睇到4k/8k? 洗唔洗換？
夠唔夠harddisk 放footage? 洗唔洗買？
結論係 如果你整體嚟講無錢 咁就入r6 有錢 就入r5

揀咩機好？ef 定 rf？full frame 定 apsc？
主要睇下你有幾多budget 同埋用嚟做乜 影相有影相機 拍片有拍片機 有both機但貴
仲要考慮鏡群 有無未來 同埋配件（啫係卡 hardisk 電 editing 電腦）
依家有未來嘅機有 R R5 R6
無未來就有 ef mount ef-m mount 同 rp
通常無未來嘅機適合新手 因為平啲 到你玩到咁上下先換有未來嘅機都未遲 當然你好有錢另計
請買你買得起最貴嘅機 包無後悔

買唔買90D/5D mark iv好？
承上題 呢兩部機都係ef mount 都無未來 Canon講左唔再出ef 機鏡 但唔代表差 可以講係好抵玩
但如果budget許可建議直接上R6 唔係貴好多

EF鏡咁平/我又成手 EF鏡 RF 機用唔用得番？
用得 有官方adapter 對焦一樣咁快 仲可以用crop mode 用埋 ef-s 鏡

影人用咩鏡？影景用咩鏡？
有人話影人就大光圈長焦 影景就wide angle 其實唔係 咩焦段影咩都有人用
主要係睇下你想要咩感覺 長焦就壓縮 集中啲 wide angle就多啲內容 睇多啲相就明

拍片買咩機？影相買咩機？
先講影相 影相到左2020發展已經去到樽頸位 要鬥像素 所以基本上近五年咩機都得 唔會太差 鏡頭群易非常成熟 80D 90D m6ii 5d4 r r5 r6等等等等 買你買得起最貴嘅就得

到拍片 拍片梗係R5 R6啦 但要留意 拍片唔只係部機 仲有燈光 收音 劇本 複雜過影相好多 成本亦都高好多 所以諗拍片嘅時候要諗埋 重要諗吓你係拍vlog 定拍啲懶係靚嘅b roll?定both? 兩樣用到嘅架撐都唔同 仲有剪片部電腦 harddisk等 建議你做多啲research先再睇相機
但如果你做晒research 咁一定係買R5 R6 無第三部可以揀 （你可以試下1dxiii 拍嘅）

買R6 定 a73好? 定等埋a74?
canon post就梗係推canon 色靚唔洗講 鏡群大 性能好 反mon 操控 各方面都屌打a73
但理性嚟講 你可以等埋a74 先嘅如果唔急 但我都係力推r6

去邊度買機鏡好？xxx信唔信得過？
新手去shop@dcfever無死
識先好去三陽四寶 唔係好易中伏 或者叫個識嘅朋友陪你去
二手同上
千祈咪去啲唔識又特別平嘅所謂優惠買 一定係呃鳩你

買唔買m6 mark ii好？
可以買 但唔建議 canon ready好開發 RF mount apsc機 建議等下（可能等好耐）
但係係好機嚟 入都無妨

機身選擇

APS-C 無反 EOS M系統 (返生)
優點：輕身、畫質顏色好、容易使用、Dual Pixel對焦好評如潮、DC Size單反質素
EF-M mount可以比到大家用一啲短法蘭距嘅鏡頭，俾大家喺sony以外有一個機會用到大廠操作系統配合呢啲鏡頭。m系列嘅size同埋對焦輔助系統亦非常適合手動對焦鏡頭

缺點：鏡頭選擇較少

EOS M6 Mark II
14張連拍，無crop 4K 30P, 1080P 120P，當年M50嘅expected spec依家先有
90D無反版本，一躍成為最好用apsc機，加上sigma新鏡就出，幾有潛質。

EOS M50
睇啲評測就話好好用，一貫Canon水準，亦有EVF
雖然就話有得拍4K，但係有個cropping，而且拍4K嘅時候冇Dual Pixel用
然而亦有會員反映M50操控性極差，建議試清楚先買

EOS M5
成部80D放入去無反機身度，操作都唔差，亦有EVF
可惜反mon向下翻，vlogging就未必適合，而且冇4K

EOS M6
規格同M5一樣，但係冇EVF，操控都冇M5咁好
個反mon就向上翻嘅，vlogging會阻住個mic…

APS-C 單反
優點：鏡頭選擇多、畫質顏色好、容易使用、Dual Pixel對焦好評如潮
缺點：比較重

EOS 200D ii
輕、有wifi、反mon、dual pixel、易用，低budget入門
EOS 850D
輕、有wifi、反mon、dual pixel、易用，中低budget入門

EOS 77D
同800D一樣，但係有個機頂LCD，操控上似頂級機

EOS 80D
個規格同上面比都係差唔多，但係操控各方面都一定有提升
有headphone jack方便拍片（同埋有防潑水功能）

EOS 90D
3250萬全APS-C最高像素cmos，10張連拍， 無crop 4K 30P, 1080P 120P
預計會係canon apsc 單反endgame，都有人認為係7D mark III。

EOS 7D mark ii（有人話唔可以再講，但係既然係官網仲有都要寫）
有幾年歷史，應該好快出新機，有速度需求可以考慮

Full Frame 單反(已死)
優點：鏡頭選擇多、畫質顏色好、容易使用、Dual Pixel對焦好評如潮
缺點：重、唧牙膏問題嚴重，技術落後

EOS 6D mark ii
Full frame入門機，畫質都合理
有反mon，dual pixel方便拍片，vlogging啱用
對焦系統將80D嗰個直接搬落去，對焦點堆喺中間，建議去showroom試清楚先
Dynamic range據講好差，而且拍片同其他廠商比簡直垃圾

EOS 5D mark iv & EOS 1Dx mark ii & EOS 1Dx mark iii
買得呢三部機都應該好有研究啦
(5D mark iv 可以俾多$780升級clog，但用clog唔可以用於120fps同4K)

Full Frame 無反

EOS R5
• 全球首部 8K 全片幅無反
• 支援無裁切 8K 30p 及 4K 120p 短片
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 全新 4,500 萬高像素 CMOS 影像感應器
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
支援雙記憶卡 (CFexpress + SD UHS-II)
定價 HKD $30,880

EOS R6
• 源於旗艦單反 EOS-1D X Mark III 嘅 2,010 萬像素高感光 CMOS 影像感應器
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• EV-6.5 低光自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
• 支援無裁切 4K 60p 及 120p 短片
支援雙記憶卡 (2 x SD UHS-II)
定價 HKD $19,880

EOS R
Dual Pixel AF 一貫Canon質素
機頂有個display，EVF唔錯
拍片方面有反mon，亦都有C log
操作上有幾個轉盤，鏡頭都加咗個，但係條控制bar就見仁見智
可惜係無機身防震，而且得單卡
（注意返LPE6用USB叉電會壞，要用新電池LPE6N）

EOS RP
EOS RIP 唔想講

EOS Ra
Canon 不務正業天文機，用返R機身

鏡頭選擇

EOS M

Laowa 9mm f2.8 zero d
畫質好，又平（預售價 $3700-3900），不過係手動對焦，而且暗角嚴重

Samyang 12mm f2
畫質都好好，又平，亦都係手動對焦

EF-M 11-22mm f4-5.6 IS
畫質唔錯，有IS AF，但係光圈細

EF-M 15-45, 18-55
呢兩支kit鏡應該夠用

EF-M 22mm f2
35mm等效 f2餅鏡，畫質一流，EOS M必備鏡頭

EF-M 28mm f2.8 macro
28mm 微距鏡，日常都啱用，仲有補光燈

EF-M 55-200mm
不過不失遠攝鏡，有追求可以用adapter插長鏡

EF-M 18-150mm
體積同畫質取捨，方便係方便，但畫質唔係最好

EF-M 32mm f1.4
新出鏡頭，畫質真係勁
而且等效50mm，非常抵玩

Sigma 16mm 30mm 56mm f/1.4
sharp，大光圈，平

APS-C 單反
廣角鏡
Tamron 10-24mm VC
Canon 10-18mm IS
Tokina 11-20mm f2.8 （可以用上full frame，但係得16-20可以用）
Samyang 10mm f2.8（手動對焦鏡）
Tamron Canon兩支光圈細，但係有IS搭救
Tokina Samyang優勢在於光圈大
4支鏡畫質都好好，揀邊支見仁見智

標準鏡
Sigma 18-35mm f1.8 ART
大光圈，sharp到爆，我覺得唔需要揀，一定係佢

EF-S 24mm f2.8 stm
餅鏡，畫質都合理

EF 50mm f1.8
窮人三寶之一，冇咩理由唔入手，作為新手練習都唔錯

遠攝鏡
EF-S 55-250mm stm
呢支鏡唔貴，但係質素好好，遠攝入門首選

EF 70-300mm
新版鏡有個mon，好似好得意咁，質素都唔差
亦唔會好似T記咁多問題

Full Frame單反鏡頭

有錢就一定係原廠鏡 大三元 小三元
Sigma ART系列sharp到冇人有，對比原廠平好多（24-70/24-105art 據講走焦好嚴重）
Tamron近年出嘅鏡提升咗好多，比得上art系列，防震(VC)應該係市場上最強，但係好多鏡made in支那
Samyang又係性價比極高，但係大部分鏡頭手動對焦

廣角鏡
Samyang 14mm f2.8 AF
畫質冇投訴，又唔貴，仲有AF

EF 16-35mm f4L IS USM /f2.8 USM iii
個人首選，畫質冇投訴，f4版有IS方便拍片

EF 17-40mm f4L USM
最平嘅紅圈鏡，但係無論係插APS-C機當標準鏡，定係當FF廣角鏡，市場都有太多更好嘅選擇

標準鏡
Sigma 35mm f1.4 Art
Art系列比得上Canon 原廠35mm L鏡，但用係5d4要熄correction

EF 40mm f2.8
價錢質素合理餅鏡，輕便首選

EF 50mm 1.8
窮人三寶之一，冇咩理由唔入手，作為新手練習都唔錯

EF 24-70mm f4L IS USM ii
EF 24-70mm f2.8L USM ii
FF機kit鏡，畫質冇得拗，f4版有微距幾好用

EF 24-105mm f4L IS USM ii
FF機kit鏡，紅圈鏡畫質好難差得去邊
雖然畫質同第一代比較冇咩提升，但係如果冇第一代，絕對唔會係錯嘅選擇

遠攝鏡
70-200mm
EF 70-200mm f4L IS USM ii EF 70-200mm f2.8L IS USM iii
Tamron 70-200mm f2.8 G2
3支鏡畫質都係冇得彈，睇價錢 + 個人喜好

EF 135mm f2L
20年前嘅鏡，今日都係頂級

Full Frame 無反鏡頭
全部都好Sharp 鏡尾做得好貼sensor 所以畫質提升唔少 但缺點係貴 同光圈亂鳩咁嚟 平民玩家難以入門

RF 35mm f1.8 IS Macro STM RF 50mm f1.2L USM
RF 85mm f1.2L USM
RF 85mm f1.2L USM DS
RF 85mm f/2 Macro IS STM
RF 24-105mm f4L IS USM RF 28-70mm f2L USM
RF 15-35mmm f2.8L IS USM
RF 24-70mm f2.8L IS USM
RF 70-200mm f2.8L IS USM
RF 24-105 f4 IS USM
RF 24-105 f4 - f7.1 IS STM
RF 24-240mm f4.5-6.3
RF 100 - 500mm f/4.5 - 7.1L IS USM (去到363有5.6)
RF 600mm f/11 IS STM
RF 800mm f/11 IS STM
RF 1.4x
RF 2.x

Adapter有3款，插filter嗰隻應該好有用
EF to RF
EF to RF + Control Ring
EF to RF + Filter

副廠鏡
samyang RF 14mm f/2.8
samyang RF 85mm f/1.4 af

毒撚邊有女影

而家邊度仲有R5買？

早兩日行過見到張毛記有現貨，仲要平幾舊水

70200賣緊17350

我好記得preorder 度睇呢支鏡先係156xx左右 而家已經升到169xx

見到有個留言，待FC
——open—
Glad somebody pointed this out. Just to elaborate. Focusing wide open gives the sensor more light and also more phase information as light is hitting the AF points from the edges of the lens. This results in more accurate AF. When focusing manually you get the smallest DOF which makes it easier to see focusing errors as well.

The problem is that when you're focusing between continuous shots the lens aperture needs to open and shut between every shot. I've heard that Sony didn't want to design the lenses to handle this, but Canon did. Just as your shutter wears with every shot taken, so does your lens aperture with this focusing system.

Optically though it gives you the best result.
—end—

我月頭蘇寧買都16880

Canon Liveview 時係 Wide Open 用最大光圈，影相果一刻先收，單反年代已經係咁，所以有個DoF preview 制。

問題係最大光圈，景深最淺，要求準成度要更加高。

上月尾蘇寧 16K 有找

早知唔貪懶上肥花買

用支85.2 其實係讓緊賽
除咗光圈大 對焦難d
鏡身大二一級 d鏡片重d 對焦都會差d
不過好難做到絕對既公平
除非原廠出85.4

個價追過左

所以最後補返 24-70 2.8

幾多年無見過鏡頭會升值

大3元支支升成千

細舖睇住13700 變 14880
1535

2470 平少少 14580

遲下R6出埋唔得了 假設R6一定多人買過5

好在上星期入左 1535
14080

我 13700 入左

image.canon 過相d相會低質左?

如果會 應該會比人屌到上月球

見到另一個留言解釋多一點呢個現象，長知識

When the aperture has to close down to take a photo, a lens can shift the focus during the aperture closing. Sony and Nikon choose to mitigate this by focusing at the specified aperture. Canon chose to build more expensive lenses that does not shift focus during aperture closing which means using a poorly designed lens on Canon can result in slight mis-focuses while on the Sony/Nikon you will get in general not as good AF performance due to stopped down focus. It's just different solutions to a problem and neither methods are superior to each other, they're just different.

所以點解rf鏡 越來越大支。
如果副廠唔咁做 咪會out focus？

All Hail 原廠

7月廿幾號 $13000入左機都未到 買左鏡先

早買平幾舊

諗住入手一兩張UHS-II SD Card俾R6用
Sony Tough嘅M Series夠唔夠做
定係要去到G Series

同埋SanDisk Extreme Pro好
Or Sony Tough好啲？

M寫入太慢了
另外近期SONY卡出問題

r6 嘅話 v60都應該handle到 wor

所以更沒必要買m

我唔拍片
R5 用 R170 W90 Extreme Pro都影到近百張（raw+ hign jpg）先停。
如果你唔拍片，我估v30都夠用。
除非你下下一影就幾百張。

Canon報左枝16-35，整ring 976，叫做係預期之內，前玉少花唔覺眼就3200，只整ring算了

976 ok la.
整前玉貴過買支二手

呢個問題舊鏡好常見
尤其可以係鏡身收光圈果啲

50L

本身buffer 多嘛，要睇埋用幾耐clear 晒啲buffer

清50張raw +jpg 大約半分鐘
其實機個buffer 好撚大， 唔粗用 其實垃圾卡都得。

LR終於開到 R5啲CR3

正呀

正呀喂.!

有得汁相了

Capture One 仲未得.......

終於可以課金

1dx3 同2都用舊電🤣

如果比新電 個個都打到12fps 個電同快門咪好快瓜

應該唔太關事，開左機械快門吧

用舊電舊鏡，電子快門都去到20fps 架

R6 用UHS-I 夠唔夠？ 定要用USH-II

部機自帶既buffer有接近一百張。
如果你唔拍片 應該夠

後加訂既電有冇人已經收到貨？ 完全唔知幾時到

預左10月同張CFEXPRESS一齊拎

我等緊個adapter

算本上買得r5都會加CFexpress 等下

Btw 課金左Lightroom 等好天影星合相

啱啱收到email準備出貨

岩岩收倒email 之前用分換coupon買粒電準備出貨
跟CFexpress果粒應該要10月
前後買左兩粒

即刻喺垃圾郵件裏面撈返

電同個藍芽remote 今日出貨

搵左，都無

唔知有冇消息R6幾時有街貨呢？
到時其實會唔會即平超過$500

你用hsbc red 上網訂回4%都唔只500啦

27/8

Canon market share 差唔多等於其他四個加埋
cls

得豐澤

Canon官網都得 總之唔好用豐澤

點會得豐澤, 仲有Canon online store呢
豐澤有巴打中過伏啦

記漏左 豐澤令我印象深刻

記緊唔好搵兇宅就得

啱啱睇到
點解efm變左返生

話出m7

兇宅左，貪有積分儲換野唔該生生性性，留名睇9月頭有無機

M系好好賣，點會停加isib, 4k60同 clog無得輸

襯平汁定M鏡二支 ultra wide and 32

10號訂20號到
好快手

我嗰粒寫住(預計送貨需時1個月)

Efm一直係鏡群唔夠全面呢個問題
連副廠都唔出支2.8變焦俾佢
機應該會一直出既

我應該聽日/後日拎

利申 寄順豐

慢慢等。。。

等人開箱

我應該等到過幾年跌到萬六蚊左右 先會放咗枝大白兔升rf100-500希望佢唔好好似大白兔咁吸咁多塵

已訂 等月尾應該有得同R6一齊拎

我想等落價先用70200 換

早買早享受

等睇開箱

順豐仲未有sms嘅
永無下次

今次係kenny 直送， 今日到。
BTW 個藍芽remote 又幾好用，以後可以輕鬆自拍。

順豐希望聽日收倒

好想入黎打蝶
等巴打包膠

如果canon直接將Eos M鏡整粗變R mount 出部EOS R7 有冇得諗

Capture One讀到R5,R6 Raw喇可以執相！

新手想買相機，用嚟影下人像同風景
尋日睇過想要Canon M6 Mark II 但唔知配咩鏡好
應該一買就揀15-45mm 定18-135mm?
仲有22mm f/2同 32mm f/1.4 邊個較好？
Budget 一萬

RF 又重又粗，為咩要用落部APSC機.
要多部輕既備用機不如買FF既RP rp都係重m6ii 40g, 半支益力多。

7Dii/D500呢類定位嘅機有好多影wildlife/生態嘅人想要 雖然而家R5開crop mode已經差唔遠

R5 開aps-c crop 都仲有28M, 電腦 crop多1倍都仲得。

如果推出RF半幅機自然就會有輕量化半幅鏡推出
不過我諗至少5年CANON先肯出

計錯 開apsc crop 係17M, 不過都仲crop 都得既

RF mount 直徑 54MM 法蘭距 20mm
EF-M Mount 直徑 46MM 法蘭距 18mm
其實EF-M 已經係RF既APS-C version.
係canon 唔出啫，mount 既design 係冇問題。

當時canon出efm時只抱著出個玩具去對抗無反市場既心態
策略錯誤，導致中低階市場難以發現
雖然有支Rp成功混入低階就是

舊電到啦

其實出部有新既ibis 新對焦 既m7 再出多幾支efm既鏡。
一定好多人會買

玩咁多年個鏡頭群都係咁
真係靠情懷

所以出多個新mount冇意思，efm出多幾支好過。
efm 又唔係有咩design缺憾。
canon唔出啫

應是出鏡頭沒有出機器賺
反正有人埋單它就出了

我粒終於都到啦

冇消息。。。。

RF d鏡好重嘛

EFM 鏡可否出返RF鏡色 銀色好樣衰

色就好個人既… 最多貼個鏡身膜。
反而canon好似冇心做依條line

其實有冇可能RF鏡整輕啲😅

24-105 f4-7.1咪輕你用唔用呀

RF 70-200 2.8 已經係原廠之中最輕

肯整apsc規格都會輕好多

要輕可能要等副廠 canon頭個批支支鏡都塞到畫質爆錶

對14-28/2比較有興趣
吹左咁耐都未出
希望別難產

做GYM

靚鏡其實無得輕
Sigma黑科技都係用重量換返黎

期望值係1.2kg內
廣角三元實用性比標準三元要高

Canon EOS M7謠傳可能規格：

搭載3,250萬畫素APS-C片幅感光元件
配置新一代的DIGIC影像處理引擎
內置機身防震機制（IBIS）
搭載電子觀景窗
第二代全像素雙核CMOS AF自動對焦系統（DPAF II）
配置雙SD記憶卡插槽設計
提供4K/60p無裁切短片拍攝
提供12張/秒高速連拍性能
支援Full HD/120p短片拍攝與Canon Log

有新processor, 新防震 新對焦。
有埋新新鏡就無敵

CR1咋 唔好咁上心

遲早都會有既
比我就拿走evf 4k60

你咁講 遲早都有部勁過r5 嘅機 ff 定啦

canon唔出勁d既m7 打唔過a6600

Eos m個市場都唔係打貴價機
A6600加多啲上 a73 咪仲好
除咗有錢仔會買 諗唔到有其他原因

a73重好多 apsc求輕 market唔同。

買a6400加多支鏡都抵過a6600
用過Sony ibis 都知效果係點
同Canon 個電子防震效果差唔多

A6600真係好唔
佢個鏡群都未好到值得推呢個級數既機

不過Efm個鏡群仲衰好多。。。
出唔出M7根本冇所謂，重視下個鏡群先仲好

最起碼出番套efm大三元先

a6600單uhs-i sd...無前轉盤...無joystick...咁都敢叫旗艦apsc
不過我都希望canon嘅無無反7D係出喺rf而唔係eos m如果唔係都係要用返ef鏡

efm的鏡群真係不多選擇，不過其實對M系都夠用，係原廠少大光圈鏡頭，希望Canon放返多少少資源係M系度

sigma出個三支 efm 幾好啵 16,30,56 1.4

除咗富士外apsc都用得佢幾支
而且同人比輸左Crop1.6倍

仲要1/8000都無 CLS

原廠at least 出支好少少既standard zoom la, 唔期望全段f.2.8, 至少整支17-70 f2.8-4 都好丫

剛剛先買左m6ii
而家先睇到手m7

rumor啫 冇咁快出

之前5diii轉會Sony無反個陣仲屌柒canon單反又重又牙膏

而家表示R6好吸引，好想返返去canon懷抱 但成手Sony鏡

Same

用緊a7iii覺得r6好正
想轉過嚟但係rf鏡太貴

Tamron 幾時出rf大三元同28200

轉啦 已訂

我都係咁話 rf新鏡仲貴過GM鏡，好肉赤

等部A7iii打柴先換個心會舒服啲

Rf鏡靚過Gm好多喎 值得投資

RF出幾耐，GM出幾耐，不嬲一出新都貴，過幾年可能跌到同gm同價

唔公平d咁講 7月中未升價既rf 大三元
係得2470貴千幾
1535比1635GM平一百
70200比70200GM平幾百
仲要GM鏡都唔係MIJ

大三元？

1535比1635GM平一百？

70200比70200GM平幾百？

2470比2470GM平得仟幾？
仲拎七月中嘅價嚟講？而家係八月下旬啦,九月都就到啦,你叫人坐時光機返7月中買呀？

上面條fanboy又搵倒位入啦 明明講左唔公平咁講
有得入就入左先

人地等左好耐

係囉,你都話唔公平都仲要講咁邊個先係真正fanboy呢
你唔柒咪唔會俾人入囉
啪啪聲響
有圖有真相

啫係咁 RF大三元除咗新出之外 支支都靚過啲GM
呢排又有新機R5R6個個搶RF鏡
RF鏡貴咗都合理
唔公平咁講 但係都係貴得GM嗰少少

Sony? 啲鏡冇咁靚 平啲都一樣合理啫
有人會搶㗎咩？

日日夜夜mon住po就係等位入
真係得閒

大三元除左70-200嗰支外冇咩突破
85ds就真係幾好
新嗰幾支長焦就明顯抽水價

係囉！明明開頭主題就係你班奸狼友想抽水Sony大三元貴過CANON,但一貼圖證明目前CANON大三元仲貴過Sony就話係搵位入,就再spin去講其他,邊夠你玩呀

你哋仲未bam佢咗

邏輯講唔贏就要bam,奸狼犬係咁上下

唔好覆佢，等佢一路單機mode😂😂

高位又真係GM貴

都有另外兩個fanboy正皮佢既

邊個人會去買高位價
你去到兇宅百老匯蘇寧啲sals都唔會報呢個高位,人哋唔識行多幾間問價㗎？

你都唔曳呀,坐時光機拎7月價嚟講都有一件奸狼犬正皮你呀

經緯線 個個都用eosr

其實好多人仲去雙成 大舖買唔格價 係我地呢d垃圾連登仔先咁窮

係wo. 其實學生哥，要有畫質又想揀canon, eos r 係抵屌既。 不過咁樣跟住啲突發事件無得reload，一日五粒電唔知夠唔夠用

佢哋老細鐘意咋下

咪理佢啦 等佢單機咪算

留個言先。
我部R5到咗貨一個禮拜多啲，由C>F,S再轉番嚟C記。簡單講下一個禮拜使用感受。
優點:
- 個Touch screen 好出色，反應快，容易用；
- 人面追焦好準，係而家戴緊口罩先跟得爭少少，無罩真係好快好準；
- 個無線功能極出色，就算熄咗機都可以直接手機connect R5，乜制都唔駛禁；
- 用Crop mode影raw 基本上冇乜buffer
- ibis好好，配RF24105F4 可以做到一至兩秒手持唔鬆
- photo 轉 video mode 有各自設定，唔會一齊轉

缺點:
- 拍片要high speed 就一定要用CF express
- all-i出片 full HD一條都好大，有啲嘥位
- 個反芒設計唔好用，用過RIV同XT3就知咩係最好反芒
- 未有得自己設定唔要嘅mode，我估之後update會有
- 少少食電
- high speed 一定要硬食4K 冇得full HD
- 個人習慣個芒唔會有我setting preview，但係佢知感光反應太快，變到時光時暗

整體表現:8.5/10

有限mode
r4 xt3 個種都唔係反mon啵。 都自拍唔到。

係 自拍唔到叫咩反芒

sony 用戶喊苦喊忽好幾年 先至係a7s3出個反mon比你玩下。

對我嚟講反上反下已經係反芒，而我唔會用 Flagship 機去做自拍，佢反出嚟嘅方法其實對腰間影相個空間感會有好大影響，我嘅立場會將呢樣當係缺點

巴打唔該哂啊，個橙色menu仲未好慣用

我覺得反mon 好重要
我會旅行set 腳架自拍
我prewedding 都係旅行自拍

你近用反芒自拍就得，遠少少都係要用番手機remote，我旅行自拍都係用手機remote多

開APP連仲好啦...

不過你遲早都要接受依種design, 依種會係主流。sony下代都會轉依種。
我用1535 反mon加藍芽remote快好多。
app有delay, 又要望手機 冇得盲操作。

我覺得專業機種和自拍機種個設計要分開
雖然側翻+轉是全能，但是對非經常自拍者來說卻是需要多一個動作
而且不常自拍的下翻180度也可以，都需要專業自拍影片時再外接MON

咁個全能反mon係滿足到多d人。
sony出個反mon 有贊冇彈啵。

入門款或拍片咁出幾好
A73真係需要呢樣野
不過換到A9呢種時啲人就唔多想要啦，個使用定位唔同

唔拍片頂盡三粒 用兩粒一粒士啤

咁只要有一部份人係要自拍既話，廠商就係要去滿足
xt4 都改用反mon， 這知道依種反mon 係大勢所趨，做過市場調查。
連S1H 都係反mon 既基礎上加個多較位，就知道反mon 係唔cut得。
冇自拍需要既人咪煩dd，唔會因為個mon唔買，但冇反mon 就一定會小左一班人買，你做廠商點都揀出反mon

咁少就夠？ 部r5長開渣喺手，三四粒鐘就冇

R5點同R

S1H對位影片，xt4入門偏影片
呢個係正確市場定位
點解放側邊亦因為配合穩定器咁樣用會比較方便
同專業攝錄機一樣

但係唔係拍影片既人就唔同啦
買得R5同a92都唔會係入門，但亦唔係對正影片既
雖然呢個側Mon夾硬俾就當然會接受，但係卻唔會覺得係必須

好似s1h嗰種就比較適合放偏拍攝專業機

r5 其實係5d個級 對上應該有部(1dx)既r1 去vs a9ii
其實個半反mon 係當時技術做唔到依家反mon個較既半成品。
依個較技術成熟左，我唔覺得會行回頭路
一係就唔比反mon ，一比就會比依種全反mon.

我個人鐘意s1h嗰種反mon 幾有創意 但越多hinge就越易壞

S1h 明顯係試水溫
不過一來會厚左，二來成本貴左，三來會易壞左。
有辣有唔辣

有冇諗過呢個設計係為咗散熱? 唔係一定大勢所趨，專業用家同你講，好多我識嘅攝影師都唔鍾意而家呢個反芒

想問呢個反芒有幾成熟設計?想當年未有smartphone已經用喺啲手機度?

我反而係因爲個mon 冇揀a7r4

其實冇乜慣唔慣嘅
我覺得 佢點比就點用囉

應該大部份人都係冇所謂嗰種，有上下就得

拍vlog無自拍好難搞

不如搞個投票
要真反mon
要半反上下反mon

扭mon唯一唔好處真係頂住啲Hdmi mic線

都唔好有幾多人會用r5去拍vlog...

冇所謂
但個人用途上下就夠

嗯… Stephen就是用r5拍vlog…………

仲有幾日就出R6

但實際上 好多人就係要反mon 上下扭反而次要

等緊貨到
一炮過R6 100500 85DS

下？
我唔否認自拍係需要反
但係對普通攝影，高位拍攝低位拍攝仲常見喎

相對啫， 冇上下扭可以就位，但冇得反就點都就唔到個位。

85ds 配r6， 要高iso?

同埋有時配R影人用

用得85ds 上埋r5

其實R6二千萬像都夠玩了 R5要買卡又要換電話

*電腦

唔影8k 其實唔換都得。
我部r5仲用緊張w90既sandisk extreme pro.影相完全冇問題 buffer近200張。
張cf仲要等

但上到R5就會忍唔到手
唔影8k都會拎個4K120黎玩

要明白當部機去到呢d價位/級數
主要既購買對象已經唔係業餘愛好者而係搵食又或者係相關既公司
咁自然就術業有專攻
至少我覺得R5係拍照多過拍影片
甚至應該冇幾個係為左拍影片買佢
不過以CANON既角度R5都係俾業餘愛好者有好似係

另外VLOG是部落格唔係節目，兩者有分別

我係業餘
我買r5 for影bb 其實3皮又唔係好貴啫

其實，是咁的，canon既5系一向係for專業和攝影愛好者用的，所以盡包所有可以有既野好正常，反mon係市場需要，咪加落去，反正反完都可以上下嫁
雖然個r5個spec好痴線，好似橫掃所有廠所有級數既機，但始終是5系奸狼分級一向好清楚，真專業同耐操既機係未出，用開c都知1系先係真專業既代表
以R5既防震，配支efs10-18mm is, 自拍，拍vlog應該都可以呀, 不過機未有未有得試

有部5d3想放
而家放到幾多？
有無師兄有興趣

用efs1018當然可以但浪費左ff畫幅
真係拍Vlog既人已經唔會咁諗
不過佢個定位又唔真係耐操機又真既

其實10-18 好多人用黎拍自拍片，特別係拍片會crop既機。
六呎龍友改過一支for 1dxIII 拍片。

而支efs 10-18 更加係best vlog lens for vlogger...

佢係工作室定住喎

點解定住就唔係vlog
一定要行住錄先叫vlog？

我又冇話唔係vlog喎
我只係話佢定住
而定住拍片既設備需求又唔同，而更會涉及到燈光等
定住拍甚至對反Mon需求都唔駛

不過又話時話
係唔係網上拍親片都叫Vlog?

我覺得 拍片 導演 寫稿 演員 渣機 剪片自己一個做晒叫vlog.
你又點定義vlog？

影片式網絡日誌blog
Blog日誌係一定一個人寫嗎？有冇見過夫妻情侶家族經營養既blog?
而係Vlog呢個名詞出現前，莫非就沒有人在blog上放影片嗎？
有沒有人因為寫通過Blog而賺取收入呢？
雖然叫日誌，其實blog既題材係咪好多樣化呢？
去旅行或買野前，有冇習慣網上睇下一些專業人士既blog呢？
有放影片既Blog，佢哋既形式係唔係一定係自拍呢？
咁樣可唔可以分成廣義同狹義既Vlog兩種？
佢哋追求既工具會一樣嗎？

咁你覺得vlog 用canon 機 應該用咩鏡？

冇旅行去一排都自動儲值左部R5 喇

部機咁既spec 用5-7年應該冇問題

俾班sry fanboy 恨L到 但部野拍片向...

幾好呀 激發大家既創意
為左反Mon 諗爆頭

M62加支1122

你都識揀1122 咁揀1018做vlog點解唔好

M6成set嘢個size同重量細好好多 旅行拍vlog輕鬆好多唔係人人都好似peter mckinnon咁可以長期拎1dx+16-35 2.8 vlog

Rf支廣角大三元仲重左
睇下F4點或者會唔會出支輕定焦了

efs支鏡加adapter都係重110g
同埋efs 通用性大d 換機都得 唔會限死efm mount

既然係crop, 點解唔一部過，除左嫌r5重姐，帶多支輕既鏡好過帶多一套機鏡，同埋一部過有好處，至少顏色上唔駛煩

雖然高階機大部份用家也是專業用家，但的確有唔少人就算新手都有新買新、有貴買貴。專業用家通常用開一間廠就一間廠，好少因為一個好細微嘅缺點而放棄，會選擇硬食，反而業餘用家好注重呢啲細微野。我相信下代A9/A7R系列都會用A7s3嗰隻反mon

如果唔出反mon 會比人屌到爆。
三島一八 個sony死宗 就要等a7r6

偽命題，實際上r5本身未滿足到長期自拍vlog(狹義vlog)需求
而實際上好多人Vlog機係500g內甚至300g內，已經同鏡頭重量相比無感

當然如果你講係工作室嗰種Vlog我冇野好講

已比較喜歡用定焦既攝影師，雙機倒係好正常
同時帶兩機長短焦唔換鏡都唔少

Sony大部份人只買a73呢個入門級就算
大不了就多少少人A7r3
未有好似Canon愛好者咁隨便買r5既情況多
不過真係出左都真係只有硬食

嗯… 我係想換機好耐 如果唔係我都唔會諗買a7r4
不過sony機既缺點太多
canon eos r又買唔落手
canon人等依部r5等左至少2年。
而canon都係第一次官方定價 要預訂 仲要做到爆單 要排半個月先有貨。你唔買 大把人買

要輕iPhone 都得，睇你有咩需要同要咩質素吧
做job雙機雙系統都好常見，不過一丁友、家庭玩就好小見了⋯⋯

你都識講啦要睇要到咩質素
所以先睇最狹義既自拍Vlog需求
但係用R5就唔單單係表面重量個值咁簡單
穩定器呀腳架呀，加埋個重量又升級好多了

至於Iphone，佢真係適合自拍vlog
但點解廠商會推Vlog相機
咁就要理解，呢啲相機係為左vlog呢個見的時，佢哋首先係相機，有電話拍攝不能取代的功用，例如最簡單光學zoom都已經差好遠

然後一定又會講Ff機都有小型機不可取代既優點啦？
不過呢個時候就要睇投資值(包含重量)
如果係拍大製作，用部勁機又真係冇問題
咁普通拍下旅行拍下食物呢？個投資值就超過所得囉

更加大把人等出部主流萬元價位機

好似出左就係

想問吓如果用RP來玩吓拍片，配那枝鏡頭會比較適合?。 RF35 1.8就真係好輕，不過就唔夠Y。

18135 + 22mm f/2
應該夠影大部分野

24-105 4-7.1

Samyang 14mm

我覺得RP + RF35 1.8好正，剛剛出左
夠哂輕，玩下snapshot 幾唔錯

而家諗住買支EF 16-35 f4L 黎影wide shots

預訂無85DS選？無哂貨？

期待r6 到貨

有冇人知幾時發貨

呢支真係咪攪😂

講真支鏡又唔係差，如果搵得到3000多既二手的話

yes RF35 f1.8真係唔錯，如果RF再出多枝超廣角大光圈定焦又輕身就正了。

首批好似預計8月27日，建議啱就訂機先。

請教吓Samyang 14mm 依枝鏡有什麼大問題?
見網上評價不太差

第一日出訂左啦 忍唔住想快d到手
係咪正路應該今日收到訂單確認

可以去cmk果d搏下有有現貨

F2.8唔係必需既話，16-35 f4係抵玩，二手4k多啲，影景有得zoom下方便啲

唔知wow左未

呢支冇IS喎, 影相okay
但R/RP 用返d 有IS嘅鏡拍片會好d wo

WOW無限拍8k？唔怪之得早前拆機見到機內無做散熱，因為根本無過熱問題

不嬲都有人改機突破性能限制 保養唔包 後果自負

我21號仲訂到 之後再睇已經無曬貨

order status轉左處理中
係咪應該27號有機攞

收到email 但門市要3個工作天後拎即係28定29號

d貨應該到左香港大倉 27照上去搏一搏
反而枝100500未收到email

有冇之前預訂r5巴打試過

果陣showroom有人中肺炎轉左用嘉里送

個陣showroom太清洗 showroom攞遲一日

其實27號發售點解門市要遲一日派貨
純好奇no offense

牙膏廠 係唧多左牙膏
不過換左枝新牙膏再唧

作為c粉緊係想佢根本唔過熱，寄望firmware 突破界限，其實c係其中一間擁有最多專利既日本公司，有黑科技都正常
利申，訂左r5

其實heat source 除咗processor, 仲有張卡同粒電， 依二樣野唔會有thermometer, 所以用timer黎限制 我覺得都合理既，冇理由比人開到燒卡燒電，到時咪仲煩。Canon係知道張卡熱 得登貼個hot warning 係卡槽。
你想bypass就改機 燒卡燒電燒機就自負

應該可以係電入面同 card reader 加 sensor send 返比返相機

不過要長時間8k 都要插ssd外錄
如果要做到咁heavy duty 部機唔都冇乜可能萬三萬蚊

用s20 ultra note20 ultra當我冇講過

可能遲下會有副廠會整 但canon就一定唔會做，原廠穩定性點都要排第一 出事call back 又要好幾百萬

手機既8k

正路應該有
不過CFexpress過熱問題係冇得救
係等canon會唔會filmware update開8k外錄

如果個 HDMI 出到 Super35/Cropped 5.1K 60p RAW 去recorder, 同 8K 30 RAW 可以插 USB SSD 錄會好好多

冇人揀上下反既mon

點收光圈都唔sharp 喎

比我會買 sigma 14 f1.8
等緊dgdn版

果隻叫揭mon

85 嗰支出咗dgdn 都未有rf mount

sigma 你預等多年la
不過一出就應該有5-6支正野

幾時先有 RF DGDN 🤦🏻‍♂️
BTW 之前傳 RF 14-21 f/1.4🤣

我覺得頂盡f2....
支f2 2870 都1.5kg
1.4 可能要成2.5kg

側反同上下反都唔同
有得反當然係選反
問題一直係點反踏

傳嗰支係14-28 f2

14-21 早期啲

睇下開心算， 真係出左，重>2kg 買既人一定不多

100500都收到email了
27應該有貨攞

原來無IS, 咁你又啱，RP已無防震，鏡又無防震，拍片真係有難度

想問下m50好啲定m6 mark ii 好啲，想試下街拍
本身有部Sony a5100去旅行鳩影，但係壞左最近又想去下影相，所以想買過部

依兩部一定係m6 ii
黎緊仲有部apsc機出 睇以睇埋先

神檯系列如果出得70-150mm f2，咁應該仲有支ultra wide 不過又係貴到無朋友

好快有魔改，EF鏡越嚟越保值

你都係做定GYM 先啦

我覺得2870個價幾好呀，貴幾千接受到
現在傳是14-28,28-70,70-135三支
那應該另外二支也重不到哪裡去

咁我都係等下先
同埋ef m係咪冇乜鏡頭出

係 其實apsc可以諗Fuji, 鏡頭齊

唔慣用Fuji
中學果陣成日拎屋企人部canon單反返學校拍片影野，用熟之餘都有啲情意結
所以想玩返canon

等M7

有冇巴打訂左R6？
係咪聽日有貨
今日最後一日有預訂優惠 想出手但驚要第二水

肥花話聽日有得拎

1535 新FW 升完去到7級

升1.0.7 個防震多個+

70-200都有

唔知幾時先攪啲EF 有is 既鏡

早兩日試技sigma 150 都用到ibis, 呢家係支 16-35/4 用唔到果下嬲

我估依個要等機身FW， 似機身bug多d

希望出埋r6 一齊出

不過我估最後係機身/鏡is 2選1， 因為ef mount 唔可以同rf一樣做is 連動。
一齊開反而會震。

Btw 35.8 fw 係到有:

都合理丫，最少有得比用家揀，ultra wide 用ibis, tele 用鏡身，咁都已經好好多

收到C記sms話100500聽日兩點後有
但R6未有消息

琴日有email話兩日內送到 可能聽日有

我枝100500係遲過R6有出貨email
聽日應該齊野拎走

理論上應該聽日有很拿

有無人訂左支100-500？
心思思緊訂佢定買70-200

R6轉左status ready for pick up
聽日上去

兩枝用枝好唔同喎如果唔影生態嘅話 70-200會泛用啲

應該訂70-200+200-800

70200想等佢出F4
枝2.8外變焦真係搞唔掂

支小白堅正wo, 唯一一支我想ef 轉rf 既鏡

其實細左輕左ok啵 要內變買小小白

我諗小小白都會係外變

rf個支應該係 買ef個支 又平

其實本身想買番EF小白 (因為仲有單反)
但上次上到X寶一睇 兩大粒塵喺正中間 仲要話所有鏡用得耐都會咁
頭也不回直接走

我去x羊睇枝24105 又係有粒塵係中間 即走

仲要串鳩我果下真係
之後仲要補多句 要睇多枝就聽日
以後落番樓下大鋪算撚數 態度閪到咁又唔係平得多

宜家行貨都係肥花蘇0
水貨就星際是但

R6拎左機上黎報告下

都冇R5派貨日咁heat嘅

r5出左1.1

等call去攞機

Firmware Version 1.1.0 incorporates the following fixes and enhancements:

1. Useful messaging is now displayed when [HDMI display: Camera+External monitor] and [Overheat control: on] settings are enabled.
2. When using certain RF lenses for movie shooting, the in-lens image stabilization mechanism has been improved.
3. Fixes a phenomenon in which the "Slow Synchro" setting screen is not accurately displayed, when the language is set to English.
4. Fixes a typo displayed on the communication setting screen, when the language is set to Korean.
5. Connectivity during FTP transmission has been improved.
6. Fixes a phenomenon, in which the card access time may take longer, when using certain CFexpress cards.
7. Temperature detection and shooting time control in video shooting have been improved. In addition, the total shooting time when the short-time recording and power-on/off are performed repeatedly at room temperature is improved.
8. The phenomenon in which the movie recording time available is not correctly displayed when the Date/Time/Zone is not set has been corrected.

*The firmware scheduled for release in early September will incorporate the following improvements for the RF100-500mm F4.5-7.1 L IS USM.
-Supports 6-stop image stabilization. (CIPA-compliant)
-Improves IS capabilities when performing continuous shooting under specific conditions.

This firmware update is for cameras equipped with firmware Version 1.0.0. If the camera's firmware is already Version 1.1.0, this update is unnecessary. When updating the firmware of your camera, please first review the instructions thoroughly.

Q&A:
Preparations for a firmware update:
After the downloaded compressed file (.zip) is extracted, a firmware folder is created.

*Extracting the downloaded file:
Right-click the zip file, and then select Extract All to extract the file.

In the folder you downloaded are the firmware (EOSR5110.FIR / file size: 46,129,952 bytes) and instructions on the firmware update procedures (a PDF file in five languages: Japanese, English, French, Spanish, and Simplified Chinese). Before starting the firmware update operations, please be sure to check the procedure in accordance with the instruction.

(The following is the history of past firmware updates)
Firmware Version 1.1.0 is the first update to be released.

但我尋日問 好多都話要訂機先有

up緊， 睇下會唔會fix到ibis bug先

未到手下話

但個個都話 Canon is doomed

唔少多人睇既 YouTuber 都話用 M 機拍片

個個都淨係憑自己嘅感覺/身邊嘅人用咩機/睇youtuber去估canon就嚟畀s追過

nikon就真係gg,比sony吃曬
15年個陣仲有32%

部機放平地面影灘水既倒影，就明白反 mon 有幾重要

搭緊車出去 100500要兩點先有得拎

收到送貨電話 今晚有得撚

頭先攞R6嗰陣玩一玩過枝100-500 摸落膠過100-400ii好多 又無咁札實

都預左...
又輕過100400ii又多左100mm 實會搵位偷輕

巴打依家配左咩鏡

100-400ii主力影生態

多100就係強100

但係個價多左成皮

CANON低階機先真係搶市場

又唔係咁計嘅 當年100400ii啱啱出都要17780
爭4千零又唔算過份

大白原價都18k，好快跌

準備食樹皮

等你review 支鏡

如果我出 R5 - 支 100-500 又好似幾吸引下，加支 1.4x TC 就更加正

啱啱送貨都送到啦

其實主要執著係個質度...
佢偷左工降價我冇咩所謂

100-400/100-500呢啲鏡頭係for你去户外影生態 多雨多塵多風沙多碰撞 所以我對built quality都幾高要求

100-400ii是金屬
100-500沒找到資料，只知"繼承了佳能 L 系列遠攝變焦和超遠攝鏡頭標誌的白色隔熱塗層"，大概是改用工程塑料做鏡身，如果是碳素早就大肆宣傳
不過其實強度唔差啦

暫時玩落好滿意 搵日好天出去試真佢

有貨收

canon做炮咁多年 又唔會差得去邊既

R6個拍片操控真係差幾皮

要入拍片mode先可以set canon log 同 1080 120
拍片又無得save 入custom 123

影相mode按Rec制功能超有限公司

無clog3嘅

中階機點都要cut咁d野既，canon 分grade 一分都分得好精，要多dd 就買高階機

我覺得佢唔cut joystick同af system已經皇恩浩蕩

都預左啦，r5咁sell 拍片工能

Up 左，ibis 夾ef 有is 既鏡無任何改善

如果出r 條垃圾bar 真系要硬食

如果R6出R條垃圾bar 我會直上R5

我支samyang 85都係冇變過

依家買R6 係未canon omline store 訂最好

出去撞下有冇現貨好過啦

但用hsbc red card canon online store 4% off wor

應該係扮canon 85.4個code, 所以出事

之前有巴打分享過 r5啱啱出嗰陣有啲大舖都會有回贈 計落同用red差唔多

出去睇下先

出去行個圈 睇完無嘅再返canon online store 訂都未遲呀
反正而家都過咗pre order

pre order 有咩著數

最大著數咪就係今日有得拎機唔洗四圍搵lor
同埋一齊訂嘅話 配件同鏡有平 (不過好似得e6nh同85ds 係平過街)

應該唔關事 exif係正確。
我估samyang都唔到canon 會點寫ibis 個connection出事。
希望sigma快d出24 35 50 85既1.4rf

想你買rf鏡仲點會搞ef

ef to rf啲adaptor sup唔support啲Tamron35-150同sigma18-35之類嘅副廠鏡

ef 都用到 is個d就應該開到鏡is 開唔到機身is

用到
我部R6連Adapter插Sigma 18-35入去用到
認到支鏡 + 有Lens Correction Data
但係熄唔到1.6x Crop
扭鬆少少 對唔準啲接觸點 認唔到支鏡先熄到Crop Mode
明明支1835某啲焦段Cover到FF

crop完得7 megapixel就算把啦

我用支 30mm 1.4 dc hsm 有ibis, 個lens correction 錯，不會自動入corp mode，要手動轉

話說我鍾意R6轉mode 個實體制多過R5嗰種

我中意有得cut mode.

其實R5果隻分開影相拍片好d

買支小小白IS 加接環 代替 Rf 70-200 得唔得

睇錢做人

就係好窮
RF 轉ef ef 支鏡會唔會function 少左or 有咩問題。
如果唔係小小白is 加轉接好似好抵

唔會 一切正常 除左機身個is會收皮 淨用到鏡is(理論上)

睇完RF, 小白, 小小白IS 比較後, 我都繼續keep 住用小小白IS II, 夠sharp, 唔慢

除非rf小小白有比較大提升 正路都入ef小小白
不過ef鏡冇得用機身防震 唔係都入番枝睇死canon唔會開番

EF 無IS鏡 開唔開到 IBIS

patent coming:

Canon RF 50mm f/1.8
Canon RF 80mm f/1.4
Canon RF 85mm f/1.4
Canon RF 85mm f/1.8
Canon RF 100mm f/2
Canon RF 135mm f/2
Canon RF 300mm f/2.8

有85出緊支f2
至少二年先會出.4 .8

等sigma
Btw 200800呢

點會唔得，我支歷史遺物sigma 30mm dc hsm 都開到

等sigma

光學patent啫好多到最後都唔會實現

至少有機出新135L EF 果支太舊，唔想入

仲未諗惦24105+35.8
定係直入2470

1535 85.2

你影家庭照,市區景多就24-70喇, 之後有budget再入d大光圈定焦玩下, 如85 2.0影人平靚平 (下半年出)

p.s. 先有24-105, 之後買35 1.8及15-35, 呢排賣左24-105, 買24-70
有兩支大三元+舊既小小白IS II+35 1.8好夠用

睇你影咩多，不過依2套 我會揀24-70 可以唔洗換鏡

25號fix 左d唔關事既野，ibis 要下個version

有售後服務

好事 起碼知道搞緊

btw 佢咁寫 會唔會依支support 到12fps/20fps

支24105太重了，所以直接2470吧
不過其實可以35.8+70200

想問下想去試下部r6 除咗毒氣室仲有邊度有得試？

乜原來佢無H+㗎

冇 canon都唔係支支得

支24105唔係輕過2470 200g咩

應該講只輕得嗰200g

鏡頭嚟講200g輕好撚多wor有冇拎過呀

都要雙手就已經唔多覺分別了
要同部機實際操作睇

當然輕D好D我認同
因為輕先要做無反
不過唔會係唯一指標

canon做無反 明顯唔係為輕
支50.2 ef 先8片鏡片 rf 塞左15片
重左近double.
canon .2 比你極限畫質
.8先求輕。

想輕買.8想性能買.2
好過連選擇都冇

我反而係想要600g左右既.4
.2 1kg 太重 .8又太差

Sigma 85mm f/1.4 DG DN Art 625 g
不過CANON唔會咁快俾副廠做

Canon畀副廠做會打死普通客群枝枝鏡都係成像靚少少 但馬撚咁大碌咁重又貴到pk

點都會有人買既 不過唔會係我
細dd光圈 輕一半 我點都揀.4 只要成像唔好太差

今日到貨，順豐 Locker

差電後，update左body firmware 1.1先, 再update其餘鏡既firmware，都要d時間...

r6未出

感謝提醒
其實依家都少出街，又冇旅行去，所以唔心急，只係響屋企撚下舊 EF 鏡

要搵人影下，感受下個對焦有幾痴線

我都想感受下

我部官網R6今日到左
但無invoice，係咪正常?

我直入左24-70

7月果時24-105性價比超高，但而家比多成千蚊買同一枝鏡過唔到自己心理關口

不過配R6有d頭重腳輕的感覺

呢個問題真係唯一考慮因素

invoice喺 online store 我的帳戶裏面
送貨得delivery order

咁保養係咪上網登記左就得?

自動登記

冇辦法，rf支支都好撚重

唔係啵，我要自己登記拿分啵。

你做over咗喇

我冇eos r plan

配100500就唔覺頭重腳輕啦

其實標準焦段我愛定焦多啲
不過佢都係痴線咁出1.2重鏡

買直倒，好渣手極多

自己部R6睇落 Raw同cRaw分別真係不大
但係File Size會細40%
大家用開邊隻Raw

又不是。35mm 1.8 就好輕了。不過好似得一枝

我用大Raw

咁支24105非L同24240都輕 不過長囉

點估到D鏡會升，如果知一早都入咗枝RF28-70 f2.8算

yes. 仲有依2枝
24-240我都有入
其實旅遊鏡來講焦距都幾實用。
不過係夜景可能要換返枝RF35 f1.8
不過又唔太夠y

相機設定大Raw

28-70f2嗎？
不過我覺得今年只係炒賣階段
等死忠滿足左就會供應穩定降價

大 影得raw 就會驚大 加上canon cr3 又唔係好大啫。

唔會驚

sorry RF24-70 f2.8才對

craw

我7月尾臨拎機果時都1516緊要24105定上2470
但係24105周圍冇貨 係間中有一兩枝拆kit
貨源少已經升左千幾蚊

問倒三x有一枝拆kit到左睇完
有咁大粒塵係前玉中心附近
唔撚等下一枝24105 落番肥花出2470
儲齊大三元唔洗煩 果時已經買左1535同rf小白

宜家應該多番拆kit 不過仲未降番落去
畀我揀多次我都唔入24105
6千6到7千蚊真係買唔落手
買枝ef2470仲好 雖然ef2470都升左成千蚊

你地買鏡頭會唔會考慮買一手水貨？ 特別係RF 鏡頭（出面無咩二手）

啱啱先買左支一手水

有無店舖好推薦（買水貨的話）？

睇下有幾平啫。
個保養基本都用唔著。
我日本買既機 之前落雨入水 燒底板 拿上去都照幫我整。

我都係去星際DC career 大時代 都係同一間來 有價講

咁計百分比24 70升得少d ge(自我安慰）

同埋kit鏡過一兩年通常個價跌得好勁

唔急一係等跌價 一係入ef2470
或者二手/副廠ef鏡

支ef版2470mk2依家睇返一啲都唔失禮
唔望支rf，就冇比較冇傷害

ef 版細支啲又輕啲，r5 r6 又已經有埋防震，完全無性趣upgrade 上RF

上年一出就插咗落部r到，終於有防震個感覺正到爆

R5/6 插Ef24-70 ii真係唔錯

你們就好，可以感受到機身防震的好處。我仲係用RP中，未轉R5, R6.
等吓過一段時間，等兩部機跌下價和儲下錢才決定入邊部先。

可以上毒氣室比較下兩者差距, 短期內我諗價錢唔會點跌

下年真係出rf mount apsc

efm變成condom

R6 有機身防震
噤理論上係未可以
買支cheap 雞小小白non is 當有is 噤用
噤好似好抵diu

EF m lens 就咁改少少就RF版

不過 rf個成像圈用唔曬 其實冇咩必要
白白重左勁多

嗯 係可以既
不過越tele 鏡is就重要過機身個is.

等班人換新機換新鏡

插過支s150微距，感覺上得1~2級防震，同鏡身無得比

有得分開揀用機身定鏡身is?

🙌🏿拎下大家意見，而家買EosR好唔好？
本身係用開富士想上fullframe, 有睇過r6個像素同價錢覺得而家入唔係好吸引，我見R而家減到萬頭，本身自己係純影相唔拍片，個spec同價錢幾吸引，不過上網睇過review個操控麻麻，同會窒機。想知有用過既巴打有咩意見🙌🏿

唔好，萬頭買a7或z6

無，用s150+機身 vs 小小白鏡身咁比je

唔追求極致畫質/性能嘅話 eos r都幾抵買用落順手 touch mon搭救 同埋rf35 1.8對富士用户應該好吹引

*吸

以為你影近距離嘅野所以減低左防震效果，可能副廠舊鏡唔明顯

我本來係Sony FF + Fuji Apsc

上年年尾放哂成set Sony 淨低幾支鏡 諗住等R6/A74再睇轉唔轉會

到睇到R6個價 我都有諗過R但係冇ibis同af system真係差好遠 買完真係為個Mount, 而且RF鏡而家升價升到pk。其實唔抵玩

最後決定留低fuji等到R6跌返價先 同時買啲ef鏡用住先到時可以無痛轉R6

可以再參考一吓

就咁拎黎影全身相黎計，影微距應該完全無料到

感謝師兄們既意見🙌🏿不過我咁啱好價就放晒富士，我估應該等唔切r6跌，我以前用開xt2所以今日去左試R發現對焦對我黎講已經好好，仲想問而家R個firmware 係咪upgrade左個對焦

係🙌🏿我本身就係睇中呢支同2470 2.8果支，感覺35呢支先有無反既感覺，唔知遲d rf鏡會唔會再有呢類咁輕便既鏡頭

過多一個月有支85f2 都係輕既 下年會有支50 1.8
你有冇試過部r6既af 快過r好多倍

R6 貴係買個IBIS 同DPAF2 同連拍

講真 係值既 影開運動野會明

升部機順便升埋d鏡
好彩鏡唔多

我想問R5 R6用家有冇見過 IS個option?

如果你支鏡有is, 咁呢個menu 會消失左

其實可以放入最愛 show出黎，不過會灰左

今日試328 人像

感覺都係282 響靚D

同時帶左 2470 無用過+ 50.8

明白哂

其實唔係運動都明 個DPAF2真係好撚勁
ibis叫做有ibis嘅ff廠入面算一線 連拍冇乜機會試到就唔知

拎完人地部機玩兩野之後 我完全唔想買R 寧願留返啲筆值等佢跌價再入

依家部r5 真係亂9咁影都得 點影都唔會fail

無比較就無傷害，我唔拎上手試好了。
師兄們你哋有無買埋個內置ND，我見幾吸引

未有機會試影演唱會。。。
有排等

D演唱會捉得好嚴 CLS

依個nd 係幾方便既，影長曝多可以入。

以前西走d蒙既相接近40%， 家下西走10%唔到，揀相好有選擇困難。

抵玩呀 仲要而家啲rf鏡枝枝都貴到仆街 成兩三年都未出小三元 又唔畀副廠出

平玩一定Adapter加ef大/小三元
不過防震唔及rf鏡
其實唔係咁急要出rf小三元既

其實小三元呢個概念放係今日好落後。。。
24-105f4每家都會出，再上直接70300或100500了
廣角出支都叫有用途
中長焦70-200f4真係冇必要

做得輕自然有市場係間間廠都做到有咁重得咁重

係 我寧願要輕鏡 支支咁重點頂 鬼唔知足料靚咩 我用電影鏡啦

對唔聞相嘅我 其實重量 重要過 質素 有ef質素 但係細啲輕啲我完全可以

100500很輕呀
如果TAMRON的鏡能用也輕
70200F4是實用性真的太低

Nikon1430呢支真係正
輕，仲可以直接上濾鏡

Tamron今年有支70300就只有545g
真係要就等佢做逆向工程。。。

r6 係canon store有返body 買啦

睇咩地區明星啦，紅館九展我坐埋隻三腳插328影都無人理，九展就迫得滯只可用單腳

好想有得睇下影下演唱會

個vnd 13 號落單，今日都未有消息幾時送貨

五月天好似平時入迪士尼咁樣check袋

咁真係喺迪士尼攪嘛

岩岩係百老滙買左。對上一部Canon 係5Dmk2

我有好多方法.....

你要國際級天后.

kpop @Gfriend / 太妍 solo

最新既 還是最新既 Itzy ?

我係7D

買左RF24-70, 支RF24-105 4L 仲留唔留好.

拍片留 唔拍片走

THX ! 24-105 拍片好D ?

而家高價好賣

It is recommended that you read "Photography" on your own time. It's an excellent guide to photography written by Tiera Skovbye, Dua Bernstein, Leonard Lipa, Margaret Dion, Leonardo Deschanel, Zooey DiCaprio, Selena Gordon-Levitt, Joseph Gomez, Margot da Vinci, Avril Ferguson, Chloe Lavigne and Leonard Grace Moretz.

其實唔係太關事 一方面唔係迪士尼保安check 一方面紅館都有相關措施

主辦單位問題吧，英皇果啲真係未閘過，台灣果啲都唔係個個會查

好奇 如果帶左 又唔比帶入去 會點？
放係locker？

大多數情況睇主辦, 台灣如果係圓頂搞既就會好嚴.
香港就除左主辦之外, 亞博館自己都嚴唔理咩主辦...

就算有locker 多數好快full , 通常係大會安排櫃台登記放佢後面set 好既枱面.
如果大會冇安排就閣下自理喇.

亞博攪英美show 多，慣左唔比，所以主辦單位無要求佢地都照閘

紅館調番轉，慣左比

三陽支85 1.4 買唔買得過 定 買番ef鏡好
利申：冇轉接環

紅館好搞笑的。
有次我托住支328 + 2x 影緊， 突然有個保安衝過嚟, 叫我隔離個女仔唔好用手機拍。
都唔知咩料...

用緊 成像ok 對焦都快 不過未用到ibis, 要等下次新firmware

有d俾你影相但唔準拍片
可能保安唔知而家d相機都拍到片

聯署支持封殺微信同TikTok

我都試唔少，啲保安係咁照我前後左右啲手機，完全無視我支炮

企起身行埋出樓梯度影

比幅柒貓遺作比大家

係d保安以為長著個mon就係拍片
用viewfinder拍既話 隔離用手機比人話都未到你

各位巴打好
我本身用緊Fuji X100V，想搵部機配變焦鏡
係唔想上FF情況下，so far 睇中左M50，因為我一定要有EVF
但見m鏡冇咩選擇，係唔係都suggest用EF鏡呢?
定上FF好? budget所限 FF只會諗RP

有限就諗二手R / Nikon z6

淨影相 新z5都ok既
救救nikon

想問吓，知道現在出面有r6現貨嗎?

之前冇訂到

好似琴晚有巴打話喺百老匯入手
canon online store 都有 不過寫住預計九月中送貨

星際

Dbase fb話有

包乜鬼，頂多加個皮底，淘寶搵啦

個nd 好似幾正

畀人伏撚到

冇睇cctvb 咩事

東張啲b roll

舊鏡回春

ef鏡嘅意義就係RF有呢個drop-in filter ring

係我百老匯有匯豐優惠，不過8/31 last day

dcfever 深水埗都有現貨

搞到我想用返哂EF 🤣 淨返一支RF算 反正都有IBIS

根本ef鏡都夠用 好似我轉會冇ef鏡係手先入rf

In ef mount we 7

又可以慳唔少

短焦用ef
長焦用Rf

仲輕唔少

原來支24-70 2.8 II 咁細支 係咪對慣d RF?

習慣rf個重量係遲早都要

依家rf鏡做得太重，不過係加左is
但依家睇番機都有Is了，廣標is就唔係必須
更唔駛講連冇Is既2870配r5都用到8級防震

thx ching,一陣打去問問

我自己好多EF鏡，不過用 prime 鏡多。RF 好少prime 鏡。等緊 Sigma Art 出 RF，35 或者 50mm

支堆料50整到成1kg重

近排反而諗緊入支50.2， 用到有rf50.4
支50.2 除左重同貴，基本上冇缺點

邊間呢？

我想放 太重

有興趣, 可tg傾下價, thx
@gladiatorjoker

快手到你。
不過我一向只買一手鏡。

我13號落單，重要preorder processing 勁期待

香港canon?

係丫，買電時買埋

唔見gei? 你tg ID係咩呢?thx

不來RF大支過EF咁多 係咪正好多呢？

係 ef50L 色散 micro contrast都差好遠

聽聞支50 1.8就出 我諗會等睇下實物再決定

1.8 同1.2 兩樣野來啦

等rf 小小白

乜仲有支100－400 非L 咩

希望400mm唔好又係7.16.3都好吖

100500其實去到3xx都仲有6.3，唔差呀

我最終應該係會買50 1.4， 1.2/1.8都係過渡，睇下支1.8 成像過唔過得去，如果同支ef 50 1.8 ii 一樣玩膠mount 就不了

Canon 好似好耐無出啲中間價錢既鏡，得平同貴兩款

50L 畫質普普但有佢既味道，繼續開心使用

ef支50l 又唔貴 又唔重

如果支rf同ef50l一樣重 一早9沖左

EF 而家d 二手/水貨都幾抵玩

支85.4L如何？

我入支2470 2.8 II 玩下standard Zoom

85.4 有防震，用落r5 r6 反而煩左wo

R5 推85.2真係又快又準又夠定，超爽

上rf冇諗過買ef鏡

但有時諗 個drop in filter去旅行好方便

一支1635 4 IS
一支 2470 2.8
搭支 1.4 / 1.2 85
就支支可以落ND CPL

仲要加埋都平過一支RF85 DS

最需要落nd cpl 都係支1635 啫
除非拍片控製減光

就係拍片用

咁買ef 好d

日光日白猛太陽時用定焦都要落nd 既

cpl 影景又係好緊要

不過ultra wide 真係買2.8 好過，f4得番鏡身防震真係蝕章。。。攪到我身痕想換

大家用開咩牌子嘅filter？
有無聽過meco？

hoya b+w

買la

Sigma50.4 85.4開倒ibis

ef mount 冇理由唔得既

貼幾張

第一張好正
但係第二張唔知你影嘜

其實係試緊支二手2470EF 光軸有冇問題

支EF1635III 好似都唔太輸俾1535 睇review

1635iii 一向都冇問題 落cpl會仲爽過1535

支tamron 70-180 有rf就好

小弟新轉會訂咗R6，想入24-70 2.8， rf 定Ef 好？
EF 又平啲，adaptor 又可以加ND filter 好似幾正。。

如果你本身冇ef 為一支鏡買nd adapter 唔抵啵。
不過rf就外變焦 好多人唔中意。

EF都係外變

但係諗緊之後應該會買埋wide 同tele...

2470 Ef都外變啦

個drop in filter好似幾正

EF鏡差唔多RF 半價

係好難揀 RF有未來 成像好 對焦快 防震好 但重 大支 貴

EF性價比高 大量二手
有drop in filter 全部鏡通用

咁睇你會唔會個幾支要唔要都上nd
純講畫質 對焦速度 新大三元同ef最新個批差唔多
不過rf 個防震應該係高1-2級

好彩師兄提一提，RF24-70 2.8同 Rf15-35 2.8 都係82mm 頭，咁都係一套filter 唔洗煩。。

其實budget唔夠 依家買二手ef抵屌既
用多幾年賣 最多跌一千幾百。rf街價近一個月已經升多過依個range。
我個人有潔癖 淨買一手鏡 所以就冇諗ef鏡

其實EF 1635 2470 都係82

冇is 窄d

又吹出新 EOS R system 嘅FF入門機

我估rp換lpe6電

我等佢先

可用程度即刻提升50%

18 年 gun and roses 帶到單反入亞博館影

以為你係 official 攝影人員

請問Canon R6 如果想轉 focus mode，例如由人臉對焦轉到單點對焦，係咪吓吓都要㩒完focus粒制再㩒m.fn揀？好麻煩 有冇啲快啲既方法？唔該晒

AF4-> 限制對焦方法，【我cut淨人而，單點，大範圍】
之後 C.Fn3 自定按扭 我改最右個粒制做 直接選擇自動對焦方式
禁一下改下個mode，total3個mode 換

唔該你

真心想知 sigma鏡有冇得downgrade firmware
我update完 支18-35 50-100 後
用 r5 同r
強制crop mode
冇得轉返fd

或者自訂 af-on 做eye-af，一撳就eye-af
即時切換單點對焦同eye-af

EOS R Mark II
EOS RP Mark II

RP Mark II都可以想像到個定位
R Mark II同R6有乜分別 像素高過R6? 咁出R6做乜嘢？

都冇話r / rp 一定出mk2
改個新名 淨出一個12k左右嘅 咪得囉

shoot 1 長闊比個行灰左唔比你轉?

係呀 無論拍片定影相 都冇得揀

rp 改粒電
r 改走條bar
就已經可以當新機

再加埋個ibis

R改太廢冇人買改太勁又搶r6市場

其實canon 現在市面有4部 高到入門都有 短期內唔會出新機既…
明年 ibis 新af 二選一放落去r/rp
再出部r1 加直倒 整個冇rolling shutter既cmos 去打爆20fps 電子快門
然後我就諗唔到機身仲可以塞咩功能落去

RP的電真係。。。。

出RP 2換電加機身防震啦。

HSBC red card 網購4%回贈

哦 新果張 尋日俾佢sales sell我

R5淨機有排等...
R5+24105 F4
定R6+ 2470 2.8
點揀

R5 24105 放24105值6000以上

我會揀r6 最抵買其實係對焦同防震
45M 未到咁必要

我估下部 拿走埋evf 整個dc size 既ff

其實R6 定位係中定高階

R6 中高
R6 除左像素低d 其他勁過其他廠高階機

希望冇買錯

R6如果要玩埋crop mode 好似唔多夠...
支24105真係唔夠做？ 我睇評測全開光圈都唔差咁...

有買貴冇買錯既
有反mon 有防震 有af 有連拍，仲想點
sony 唔係少一樣就係少二樣

如果要玩crop 就唔會諗r6既
所以我當佢唔玩crop

前日美股仲升 仲想買埋15-35 2.8點知到琴日一日跌左成部R5
希望R6 到貨 會仲有心情玩啦

上上落落好正常啫

跌左成套RF 大三元

R5 對應返sony a7riii
R6=a7siii
R =a7iii

參考返sony 個勢 , Rii 會 加返ibis no crop 4K 改大電 但沒8K

升左好幾個月，掙少左啫，又唔係蝕。
玩得股票就唔好咁短視

咁咪勁過R6

R6=a7siii

邊有得咁比… r5個連拍仲勁過a9ii

如果R畀個DPAF2 & ibis, 斬bar 賣R第一水個價
我一定好ok我又唔用連拍 又唔太拍片

我覺得冇R呢條line嘞
全部都係r1乜r5物

都係既拉埋我都仲未蝕

諗下好la, 至少等r6 賣一年先

淨拍片有啲難打
借過R6開工 1080p50室內都長roll唔到一個鐘
散熱應該仲熱過R5 同拍片機比較唔太公平

我覺得當係全能向嘅1dxiii 嚟睇會開心啲

出年年頭之前應該會跟個市一齊出FF入門機嘅
但就一定逼住升R/RP 但係又要同時打得贏呢兩部又唔會打死R6

閹割返個轉盤，低速連拍
搞掂

仲有單卡

上撚咗毒氣室，冇撚咗兩支85.2 試機
支1858+直度真係咁好撚balance

r5/r6加個機內風扇出r5v/r6v
本身r5r6都唔係比你長roll既機
r6 其實勁過1dx3 淨係對焦已經超曬班

唔會啦，有c系

唔同既，r5 r6 既插頭唔齊

開工人就唔會用入門FF啦
單春其實我ok 只要唔係單春但係用cfe/xqd

除非c系大upgrade 如果唔係R6/5都幾難有散熱upgrade

Rii像數仲高過R6

cfe過熱元兇嚟，要換撚柒佢

所以cut連拍 cut video我buy㗎

我用了EOS R5 後，反而懷念以前1DX MARK II 既手感，同快門聲好清脆，續航力等。

你試下改成 純機械快門。
電就冇辦法

機械都好細聲, 室外差不多聽唔到.

冇得比架啦，成塊反光鏡 不過我覺得R5個手感好好，細少少剛剛好fit 晒成隻手掌

求教
用緊EOS R 想SET 定時10秒後自動高速連拍2秒 可以點SET

EOS R 好似冇呢粒制

太耐冇用Canon, 呢幾年轉左玩富士。買完R6’s 先發覺家陣支支鏡都咁撚重

R5遲啲再更新firmware 會有raw light同 lower bit rates, 應該會再延長拍攝時間如果有一粒鐘8k就好了
豐澤打過來話下星期3左右有r5貨到港，終於有機玩無訂貨可以試吓去碰下現貨

豐澤

有分儲又是誠哥

電子垃圾

canon 好似冇，如果要連拍，可以用time lapse mode 1 秒1張咁影

雙位數機先有
高階機無

600D 同5Div 都有

用time lapse mode la ,1s1張還可以

max得4K

4K? 睇唔明

。。。。。
我指係 shoot6 個頁間隔計時器，每隔一秒一張相
[可以後期電腦合time lapse]
唔係直接拍time lapse片
btw 其實有r5既，可以直接拍8K， 再機內screenshot，都有近40M像素。
可以當30fps既不限時連拍

oh shit, eos r.
eos r 係cut左間隔拍攝，冇人知點解

eos r 沒

短點13

咁不如買條快門線，lock死係連拍.
煩d 但20-30蚊解決問題

點解唔connect部電話當remote

請問大家知唔知邊到仲有r5現貨賣？

如果旅行長插支rf2470 係咪會後悔
雖然只係重過24105 200g
但插落R5應該都有d頭重腳輕...

我都係 RF2470 + R5，無問題喎

thx 咁可以放心9衝

R5 插24105 先後悔

基本裝備吧

想買支gitzo 1號
邊到買好

RF2470 1535 兩支都好正 仲要拎閃 filter 腳
最多拎多支35.8

上網買，
如果香港買既應該係公價59XX

謝巴打

1號好多支 你自己要揀好
上網連運平過香港水貨

btw 支腳以前連頭賣899usd.
我估都就有新版 雖然腳架改完都一樣

新版最多再輕d ❓

gitzo 同m 記 中間選擇中

M記啫係邊間？manfrotto?
如果係咁唔洗諗 一定係Gitzo manfrotto垃圾嚟

你揀尺吋 會有其他
1號有 1545t同1555t

改下樣掛，gitzo 個支其實已經好輕

manfrotto 都垃圾

manfrotto 支befree 2千中ok既，不過有budget 點都買gitzo既..

我買完R6
打算買35.8 adapter 小小白nonis
岩岩又上完毒氣室 試完支15-35 原來都好輕
有d 心動
同埋支腳（一係manfrotto 一係gitzo)
同billingham 相機袋

但原來billingham 係官網買平過香港買
岩岩天祥問完 15-35 14700

同樣做工買支那野仲平60% 乜鳩sirui benro嗰啲 仲好用過manfrotto 唔實淨 唔穩 易爛

即係一係支那一支so

支那sirui開心使用中

腳架嘅嘢 有貴買貴 買一次如果你唔係日日操 係講緊用到十年甚至更耐 你放棄影相佢都未必壞 所以一定係Gitzo 如果有budget

一闊三大
未計部19 16" mbp 未必夠 chur R6 既相

咁又唔係 如果淨執相 19mba都夠做 執相好少事架渣 剪片先難 先要勁電腦

汁相老爺機都得la.

會拍下片

汁到既 慢d啫

用緊Eos R5 ， 想換部1DX MARK II 返黎是否好on9?

點解?

我買iPad Pro執相算

手感，電池耐用，成手EF 鏡頭（有d 唔想再投資RF 鏡頭身上），高ISO 可用，照片發色比較濃

咁用番1dx ii R5依家賣分分鐘有幾舊賺

r5用ef有咩問題？
我反而解决曬以前ef走焦既問題

R5 加直倒手感我覺得好過1dx2

R5用ef 鏡好多情況重準啲

高iso 可用但像素少一半有多

顏色R5 其實都好ok

除左你要長時間連拍，又或者好多碰撞機會，其實冇乜義思用1dx2

要換就換1dxiii

用過個對焦 同防震 我完全冇欲望換機

換返1dx2/3 你一定後悔
手感/電池係一個直倒解決到既問題
Ef鏡喺rf 機身不但只解決走焦問題，而且仲有ibis，仲可以用有cpl/nd 果個adapter, 解決左出外帶大量filter 既不便

以r5 個cmos 計推2-3 級EV 都唔成問題，而且佢實際iso表現真係唔差

照片發色用機身picture style 搞搞啦

總結黎講你手上果部r5 係canon 史上最好最全面既相機，換返轉頭係搵自己笨

R5/R6 應該係用3/4年都ok❓

我會用至小7年…
上部6d就係用7年

勁

其實除左鏡頭唔齊
一部相機可以塞入去既 r5r6都比晒你
唔通以後出個ai 幫你影相咩

岩呀真係冇投訴 要有既有曬
分埋8K 同4K line
係拍片過熱
Sony 今次大撚獲

岩岩影完 想問問點樣extract timelapse d 相

我唯一諗到可以加既係 用唔同光圈既像差 計出個虛擬散景。
用f4鏡 影到f2.8既效果
1.8就變f1.2

screenshot

咁不如好似屎為咁AI 執相，做埋美容瘦臉

今日試過下影雀，勁遠，又背光，追眼其實都唔算十分準，不過可以當試下推暗位個感覺咁囉

R5+328+2x 加大crop 完

咁同手機個d假散景唔同既
放大景深啫

ai汁相 我諗未來有一日都會有

你有冇改afc個tracking sensitivity

一拎機已經set 好晒 背光問題係難追既

得支24-105 打唔打到雀

EF鏡加個adaptor 幾百蚊搞掂

放大景深要實現比手機模擬景深更難吧
而且一樣是假的

散景出現是光學原理
放大景深首先要推測原始情況才能模擬

其實現在更追求柔和過度散景多於光圈了

可以打大雀

巴打邊度影？

人同水小強重多過雀既地方，不去也擺

加global shutter
加 雙原生ISO

仲有野加得

Canon應該係加 dgo?

手感同造工真係唔係直倒解決,個機身同快門仲要扎實好多，但我都好認同如果唔係對單反有愛都係繼續用無反好，講個追焦咬焦R5一定好過1dx2，佢個個dual pixel af ii睇片都咬得好實，同埋睇你個個用途，R5又輕便好多好多，照片發色個到，自己較下個個白平衡平移，相片風格睇下改唔改到先，我覺得試左幾樣野最後都係唔滿意先再考慮轉。c兄平時影開咩？

果啲叫猛禽

留名

聽講話影雀熄咗眼鏡AF仲好，部機計少一樣野，反應再快啲

有冇巴打玩過老蛙9mm？想幫部m仔買支wide鏡

R5 已經有 Dual Native ISO
反而 Canon 嘅 DGO sensor 正啲

但景深通常都包唔晒成隻雀，唔開其實應該炒得好勁

R5推盡105 + 個apsc crop應該勉強可以打到少少雀 但純打雀一定唔夠用

去動植物公園一轉就知唔夠用

r5 有dual native iso 咩

8:00

影相Dual Native ISO at 100 & 400
C-Log 400 & 1600

真係唔知喎 R6 有冇

R6新手, 我用兩張 SD Card, 一張用 UHS-I 用 slot 1 黎影相, 另一張 UHS-II 用 slot 2 拍片. 想請問我點可以係相機度 playback 啲片? 我只可以睇到 slot 1 啲相

已經set左，我想問點 play 返 Slot 2 啲片？我㩒相機右下粒 play 制只睇到 Slot 1 啲相

你disable左 separate?

我搵到了。要將個mode轉到video再㩒play

噢 謝教學

有冇巴打用 R6 HEVC 拍片? 我拍完upload 上 PC, 用左最新既 DPP + HEVC Activator , 不過 playback 返段片係窒吓窒吓.

其他 software:
* 用 Microsoft Windows 10 個 Movies & TV player, 出 error 0xc00d3e8c
* 用 VLC 就得第一個 frame 出到, 之後灰色
* 用 Premier Pro CC 2019, audio 冇問題, video 成條紅色
* upload 上 youtube 冇問題, 出到 4K HDR

有冇高手指教? 我 PC config 係 i7 9750H + 32GB + 2070

想問下大家R6買kit set定拆開買好d
我見佢 body 19880 + 24-105 f4 都係6500-7500 到
不過買同一樣既kit set 就 27980, 即係支24105成8100。岩岩轉會唔係好識🙌🏿

當然分開買

有錢冇埞洗 先會買kit..

身痕想買埋24-70 但加哂價唔係好抵

24-105 f4唔差呀
值4500

之前全新5千5就買得落手既

rf24105其實唔差 加枝35.8 = rf窮撚鏡
只係而家炒到仆街 屌你老母RF一日唔開副廠一日都唔會入手貴撚到

等多年 應該有sigma
依家真心貴

我一支rf,ef鏡都無，我睇翻之前都係5千幾。好似焗住食炒價

除非你好堅持要c記apsc，因為有傳緊條line會收皮

有傳會有R7，當然只係傳
而EFM鏡頭上一支鏡都18年既事啦
我就完全唔推薦EOSM系

依家二手價5900

HEVC 10bit 422 而家係無顯示卡可以硬解，甚到黎緊嘅 3090 都只支援 420 同444，所以只有用CPU 軟解，不過好似第 11代 Intel TigerLake 都會支援核顯硬解10bit 422。

軟解 HEVC 10bit 422 基本上要高效能的 CPU，你果粒9750H 係降頻版，窒係正常嘅，我用 i9 9900K 播放 All-I 30p 同 IPB 60p 都順暢，比你參考吓。

Windows Movies and TV 只支援 10bit 420 (應該同顯示卡一樣)，10bit 422 Media Player Classic 可以睇到。

如果你係拍 HDR-PQ，入premiere 錯晒色同光暗錯晒係好正常，因為 Premiere 只會display SDR preview，除非你有AJA IO device，否則請用 Resolve Studio 或 FCPX，不過都要有隻 HDR display 做 reference。

勁thanks 清

24-105 d 價假嫁
問個d 舖 一係冇貨 一係成7980
我最後買左kit

根本就冇散賣 24 105單支 未又係拆kit
噤我不如買kit...

R5/6 出完之後 炒貴曬d 鏡

我搵二手都冇 cls
35.8 又係

8100買24105咁我會想直上2470寧願分期

我分返舊錢買35.8 同15-35

等一年半載啦而家咁多人買kit,拆kit椔, 到時大把平貨買

其實依家R5/6 同sony nikkon 同級既貴幾多？

有r5 嘅ching，通常喺咪兩張卡都用哂？同用邊每張幾大Storage?

R5未有同級 R6 19000 勁a73 z6 半級多啲 a73 二手一萬 z6二手八千幾至九千幾

噤R6 未貴好多 成20k

20K係新出官方定價兼斷貨價 過一排穩定啲應該15000
同埋a73同z6係3年前出 個價係講緊二手價
同埋勁大半級 個價要同a74比先準

重咁多

如果你想要用反mon 影相 sony係冇得揀

好多人睇到r6價格入z6

R5 算唔算係成碌牙膏滋曬出黎
R6 就仲有少少未攞出黎

z6性能差好遠 有對焦既連拍先5.5fps……

有冇巴打有用 RF 70-200? 我果支點對焦時有 out of focus? 對焦點近左少少 (我佔 5mm內) 已 update 最新 lens firmware

咁佢同期嘅R咪仲衰
攞新機同舊機比有乜謂

z6要同a73 同r比 基本上係最好

r5係目前市面綜合能力最勁既無反
r6淨係拿個弱d既cmos 其實都唔差啵

一出嗰陣就已經講走焦 估唔到依家都仲未搞掂

有 a74 未出

係單春xqd嗰吓on9
又唔夠cfe快 又唔夠UHSii平

無反冇理由會走焦啵
你用咩機 咩對焦mode.

除左呢樣 其他屌打

所以唔存在睇r6價買z6
根本上二個唔同level

唔介意單春用貴卡嘅話 而家z6都抵屌嘅 隊個天工用埋fe鏡

用ef鏡啦

我上手玩係7D
之後轉會A6000
依家R6 就真係岩心水
係貴左d

R5 係8K 屈機

btw R6 拍4K 有冇over heat?

好似上年spot out, 但唔係個個有。
睇黎係qc問題
覺得你可以去canon問下有冇得tune.

ef間間嘅無反都用到
z 真係公廁mount嚟個個都隊得入 FF嚟講得同佢同期嘅RF係隊唔入

R5/6 20張連拍真心屈機

但canon 要成2020 先發力

有限時 限時會因為overheat跌 就算1080p50都一樣

好過2020都唔出手既

幾耐

唔單止公廁 係比e mount更公廁 鏡頭is同機身is可以一齊開 仲有人面人眼對焦

會
不過睇落似fw限制
唔排除之後會解放

Sony 開心噤多年 依家canon 出地圖炮。
希望有競爭 三大廠出下好野啦
d canon lm 幾時出小三元呀
得支24-105

canon持住自己ef鏡太勁太齊 rf出鏡真係慢到嘔

依家買二手EF 小三元又好似好ON9

R6, spot mode

1080p50長roll廿分鐘到半個鐘停一停
大概45分鐘左右就得返15分鐘 之後keep住跌
最後大概55分鐘左右收皮

講緊室內 ~30度嘅環境

跌frame-rate ❓

ok, 唔該

如果update完都出事 應該要搵canon整

"When used at f/2.8 and 200mm and focused near MFD, users claim that the lens focuses “about 3mm in front of the confirmed focus point.”

DLM 全中

搵canon la 自己搞唔到

個價都差成倍

抆插完支鏡又冇事了 (之前已 update 左 firmware)

咁化學，冇事就好

同對付電腦差唔多 - 抆插 + reboot

recording time

Canon成日話R6用1D CMOS
到底有咩勁過R5個粒
定根本1D用緊粒廢CMOS

Rf唔會有小三元吧
最多補支10-24f4
長焦除非做到300mm唔係做左都冇咩人買

Canon呢家出價同以前一樣咁自信，冇咩競爭

roadmap 話今年內有RF 小小白

出完r5/6 大帥兄返黎了。 jpg

宜家支RF小白比EF輕1/3，重量同EF小小白只差兩百gram，仲可以縮龍成寸，唔好等喇！

那有錢

咁當然係r5個粒勁 唔係點會貴咁多

太肥大 不了

希望RF小小白可以RF小白打個7折size 長同圓周

出到24105嘅size就好了 雖然冇乜可能

Tamron 有機會，佢啲Di VC 鏡好似唔錯

1D勁
R5更勁

Sony 15/9 發佈會 兩部A系🤔

機加鏡吧

我覺得rf唔會有小小白了

咁1D都唔用最勁CMOS係咩玩法
講緊差成倍解像度

1dx 主打都唔係高像素

用開發成本已經定左
而且係頂級相機
ev dr假設差唔多
我諗唔到用2千萬像既理由

好似roadmap有喎

所以有錢就上r5
有買貴冇買錯

roadmap 有齊小三元
小小白Rf 今年內出
所以都係唔買ef 小小白non is
等佢出算

仲有部R5s嚟緊
90MP

匯豐

仲有支50.8
等緊

咁低像素iso 好d既 像素夠用就得

唔方平 冇可以似EF 噤平

高iso file細 你要諗下咩人用1仔多

體育 新聞 呢啲光暗唔到個攝影師控制 就係靠iso 用4500萬像 一萬iso都難講可用 但影新聞6400以上係常用

同埋a7r4個raw file講緊百幾mb一張 出新聞3mb一張jpg夠做 file咁大嘥哂啲位

50唔會太貴既 最多1500
除非加is 加macro 入去

我覺得f4要出1024,24120,120300咁樣先好

但係大可以縮
細唔可以放大

而且新聞好少公司肯常換機吧，仲要成20000咁高價既機

通常唔會crop 影咩出咩 直出

唔係講笑支RF2470真係幾勁抽 最近對焦都唔差

訂機果時有個優惠價續保，係咪搵笨多？
好似唔多人會買...

唔洗買

efm 支11-22 壞左整唔整好
定係買支ultrawide 定焦算

買過枝 應該平過整

睇來都係

最勁嘅無反唔係GFX100？

ff無反

請問一下，canon 800D 應該配咩鏡頭好
主要想影人像
同埋想要平價既鏡頭

冇左overheat 嘅話的確係

計拍片既話，所有無反都唔夠電影機打啵

岩岩睇完Z6/7 同R6 比
R6除左像素蝕少少外
其他都屈機嫁wor
20fps 同4K 60P

R5 仲可以120

又唔一定
仲有鏡頭做唔上去

係 但部機3年前出 有無比埋呢樣？

即係就出新機啦對家

係 但z6s spec嚟講應該無R6咁勁 但一般嚟講夠用

開始覺得R 同RP 係用黎反差R5 R6 既勁

r rp 只係半成品
如果唔係點會出個upgrade plan, canon都知部機柒

仲有R1 未出 or R Mk II

你唔係講緊ff無反？

r1 至少一年，等r5 賣得7788先。
嫁陣r5 全世界都缺貨要訂，出部r1 打自己咩

勁呢個字太虛幻 唔同嘅機有唔同用途 勁嘅地方都唔同 唔可以一概而論

應該5年下年奧運用1dx3 同r5 再下屆先r1

買sigma16.4
兩枝都有，11-22已經好耐無拎過出嚟

比你計埋overheat， 你覺得有邊部ff無反"綜合"性能勁過r5

三部R5 輪流拍 就冇overheat 勁過會overheat嘅R5

但個價差好多

R6 同Z7 同價 但只輸像素

有奧運先算
但其實R5同6 係未本應夾奧運個期出

好好奇r1仲可以加咩性能落去
如果要有8k那4000萬像素以上一定要(水平像素7680以上)
拍攝功能也要更強吧
新的Cmos?

r1就唔focus拍片啦 可能30fps 影相

連拍再快d 對焦再多d 主動散熱

30fps 咪同依家拍片screen shot 差唔多

加ibis no crop 4k joystick 寵物眼對焦 又一部新機

ALL TIME GLOBAL SHUTTER + 20FPS 已經夠抽了

夾倒奧運都未必夠貨派

主動散熱會犧牲左防塵防水滴
1系唔會咁

都係。只有等吓。
RF 15-35mm F4幾時有。
F2.8果D玩唔起

依家R5都無貨

啲鏡咁係大支，啲L定仲大支野過bigma之前出果支non L rf24-105 點解唔係24-50 或者24-70，細支+8級防震，拍片同旅行正呀喂

咁又唔會 如果真係有奧運 canon一定留番一萬幾千部俾奧運啦 唔會唔夠貨
重要程度 奧運>>>>>>>All

依家canon r5 一個月生產12000部 都唔夠派啵…
你覺得一萬幾千部就夠？

一定會做定預留俾大會攝影師 民用市場直接放棄 等多幾個月先賣

咁做直接比人屌到上月球
奧運會先得6000個記者，半個月產能就搞掂，邊洗留貨。
部機太多人買啫。

14-21 f1.4
cr2
幾銀
要學定光合作用食風

15-35正式進入拋售潮

依支重過15-35 至少一倍

價錢唔知貴幾倍

講錢傷感情
其實比支定焦14mm 1.4 我影星就夠 我寧願冇變焦

講開影星 枝1421.4要換埋腳架波頭etc

Nikon z1430和之後出既1424都可以用圓filter

結果師兄部機到咗未呢？我8月中在Canon訂咗仲要等

魚眼好處係小暗角
14mm係可以魚眼都可以做平 睇廠想唔想

可能知佢重，會整個鏡身腳架位呢

望望標題

我部R6都未有

岩岩入左支1545T
夠唔夠放R6 kit 影星
or 之後加支70-200 2.8 or4

一定夠
但kit 鏡影星會差d
最好買支大光圈wide angle好d

我本身有支1541 覺得有d粗同長
諗緊買支連雲台1kg內
冇中軸收起窄身
結果好似得強國有類似野

tsla 跌到仆街 未有錢買wide angle 支15-35

影星我會prefer
F <= 2.8
focal length <= 24mm

咁樣曝光會舒服啲 唔係曝咁耐iso唔洗咁高
wide啲影出嚟氣勢會強啲 影到多啲星

影星其實2.8都係免強夠
等支1421 f1.4

得支24-105L

你買埋我果份 要咁大光圈定焦算啦

Sigma 14mm f/1.8 DG HSM Art Lens for Canon EF
依支都係靚野

瘋狂左個幾月後 都係

RF2470
RF1535
RF35
出門算

之後係買filter 相機袋 腳架

夠曬啦

成皮野

年年有新鏡

下季allin我利對家，輕鬆齊鏡頭

若要生活好 all in 利物浦（對家）

未到打左去凶宅問，好似有師兄係百老滙收貨唔知是唔是同一水了，再係咁遲，話之誠哥定積分，永不錄用官網訂應該有寫到貨時間，打去問啦

有一個叫星空500法則，請google 不解釋，影星野唔會拉線

屌你FSG 唔買人

已經永不錄用

人類總是⋯⋯jpg

影星最多1600iso 10s 除非影星軌

唔係最多30秒咩

打去問話9月中

用1.4 10s已經夠光

睇圖 15片 除咗鏡頭係魚眼大片d 其他都唔大
咁有機會做到2870咁1.5kg

都要睇焦距，拎24mm 影15秒都開始拉線

仲有呢支架
RF 12-20mm f/2L
啲rf鏡真係cls

支1421已經有成品testing 應該明年就有得玩

BTW firmware 1.1.1已出
無大白唔使理

EOS R6:

韌體 1.1.1 版包含以下修正和優化：

1. 啟用 [HDMI顯示：相機 + 外接監視器] 和 [過熱控制：開] 設定時會顯示訊息。
2. 安裝 RF100-500mm F4.5-7.1 L IS USM 鏡頭時，透過與鏡頭內置影像穩定器協同控制可達到大約 6 級*的影像穩定效果。
*焦距 500mm，基於 CIPA (Camera & Imaging Products Association，日本相機與影像產品協會) 準則。
3. 修正了在 RF100-500mm F4.5-7.1 L IS USM 鏡頭安裝到韌體版本為 1.1.0 的 EOS R6 條件下執行連續拍攝時影像穩定性能可能會降低的現象。
4. 改善了使用某些 RF 鏡頭進行短片拍攝時的鏡頭內置影像穩定機制。
5. 修正了語言設定為「English」時，「慢速同步」設定螢幕不正確顯示的現象。
6. 修正了語言設定為「Korean」時，通訊設定螢幕上顯示打字錯誤的現象。
7. 改進了 FTP 傳輸期間的連接性能。
8. 改進了視頻拍攝時溫度偵測和拍攝時間控制。另外，改進了室溫下進行時間較短的記錄時並且重複開啟/關閉電源情況下的總拍攝時間。
9. 修正了日期/時間/時區未設定時不正確顯示可用的短片記錄時間的現象。

到貨啦

唔夠派

岩岩打去cnfirm 有得攞@ 毒氣室

想買支EF-M 22mm f2玩下 睇啲online shop好似冇黑色現貨賣 想問下街鋪係咪都冇黑色現貨賣

EF-M 22 冇乜舖有貨🥴

買左個everyday backpack v2 30L 試下

efm 處於半放棄狀態

搵二手可能簡單啲

efm仲出唔出鏡都係未知之數

報左價
維修費2400

咁就解決左過熱 好簡單 好屈

明顯係bug 下次fw update就會bug

fix

如果update係負優化嘅 咁唔update咪得

之前sony都係勁陰濕 更新完fw d副廠錢對焦慢左極多

上網搵二手 或者肥花搵下

極多又冇嘅 咪撚人講你又誇大幾倍

係冇原廠咁快only但係afc依然好快

屌老味Canon RF直頭連到廠都未有